的士申加價兩成 議員轟政府做說客與民為敵

市區、新界及大嶼山的士去年9月向運輸署申請加價20.39%至25.71%。立法會交通事務委員會今(15日)討論，運輸署署長陳美寶表示，現時的士司機每月淨收入為1.66萬至1.86萬港元，遠低於運輸業界平均2.17萬港元，難吸引新人入行。的士於2017年加價後車租沒有上調，若批准今次加價，部分車行表明加價後3至6個月才考慮是否加車租。

多名議員反對，指加幅驚人。議員莫乃光直指政府是與民為敵，「喺度幫的士業做說客」。議員范國威指的士對上一次加價僅2年前，加價令牌價升，斥政府干預的士牌價交易，助托市。議員陳淑莊亦不滿的士服務質素未見改善，質疑政府難確保車行不會因加價而加車租。

新大嶼山巴士(一九七三)有限公司亦申請加價9.8%。議員黃碧雲認為嶼巴服務以旅客為主，不應轉嫁予居民，建議嶼巴優化居民乘車優惠。嶼巴公司董事總經理黃焯安表示，難承諾加價後可優化優惠，也難以辨認乘客的「居民」身份。議員郭家麒動議無約束力議案要求凍結嶼巴加價，議案以一票之差獲通過。

痰餵豬發達了

最好貴到冇得同Uber鬥

報稅就1.6萬遮
實際最少都多5成
dc狗

個個俾車撞嘅的士佬都話自己搵4皮

加又唔見佢加至齊頭, 不過收就收足齊頭
加果$1.9 同$1.4, 搏毫子尾數
屌你, 收就roundup 齊頭數
當人羊牯
成日側側膊唔撚找錢
叫佢找又話人cheap, 慢動作扮無散紙, 仲要老奉唔找毫子

的士狗搵一皮搵撚信呀

縮骨到成日搏毫子尾數唔使找
roundup round 到$5,$10 一個單位
又唔見的士佬話唔收尾數咁大方

好似小販牌咁, 唔比轉手
等佢自然死亡
已經即時阻止到炒賣的士牌

咁樣都唔做,
睇唔到正常有幾大決心規管的士服務

有巴打都話一日袋千幾
好生意過2000都有
我當一千一日返20日都2萬啦

若批准今次加價，部分車行表明加價後3至6個月才考慮是否加車租

on9??

咁咪即係加比車行,dc9申加價黎做乜春

牌主扮dc9